\documentclass[12pt, twoside]{report}
\usepackage[a4paper, margin=3.3cm]{geometry}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[backend=biber,style=numeric,sorting=ynt]{biblatex}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{float}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{multirow}
\usepackage{multicol}
\usepackage{braket}
\usepackage{amsmath,bm}
\usepackage[nottoc,numbib]{tocbibind}

\addbibresource{referenze.bib}

\graphicspath{ {./images/} }

\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstdefinestyle{mystyle}{
    backgroundcolor=\color{backcolour},   
    commentstyle=\color{codegreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    stringstyle=\color{codepurple},
    basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=3
}

\lstset{style=mystyle}

\fancyhead[LE, RO]{\thepage}
\fancyhead[RE]{\leftmark}
\fancyhead[LO]{\rightmark}
%\fancyfoot[LE, RO]{\thepage}
\fancyfoot[CO, CE]{}

% STEP 1: include the package
\usepackage{uninafrontespizio}
% STEP 2: Front-page configuration
\Universita{Università di Pisa}
\Facolta{Dipartimento di Fisica \emph{E. Fermi}}
\CorsoDiLaurea{Tesi di Laurea Magistrale in Fisica}
\AnnoAccademico{Anno Accademico 2021--2022}
\Titolo{Analisi del materiale del rivelatore di vertice di Belle II e caratterizzazione di prototipi per possibili sviluppi futuri}
\Relatore{Prof. Stefano \textsc{Bettarini}}
\RelatoreLabel{Relatori} %optional, default: Relatore
%\relandcorrelsep{2em} %optional, vertical space between relatori and correlatori default: 1.5ex
\Relatore{Dott.ssa Giulia \textsc{Casarosa}}
%\Correlatore{Dott.Foo \textsc{Bar}} % can add as many "Correlatori" as you wish
\CorrelatoreLabel{} %optional, default: Correlatore
\Candidato{Alberto \textsc{Lorenzini}} %only one candidate is currently supported
\CandidatoLabel{Candidato} %optional, default: Candidato
\Matricola{585864}
\Logo{cherubino_black.eps} %path to logo image
\LogoWidth{5cm} %optional, default: 3cm
\LogoPosition{below-uni} % or top, or below-title, or above-title, or no-logo




\begin{document}
    % STEP 3: use \makefrontpage and/or \makefrontpagealt
    \input{frontespizio}
    \nocite{*}
    \input{capitoli/dedica}
    \pagestyle{empty}
    
    \begin{abstract}
      Questa tesi si articola in due argomenti principali: nella prima parte analizzo il contenuto in materiale del rivelatore di vertice, mentre nella seconda parte presento l'attuale sviluppo di VTX, il rivelatore di vertice a pixels che nel 2026-2027 andrà a sostituire quello attuale VXD.
      \par
      L'analisi del material budget è stata effettuata confrontando le distribuzioni dei vertici di produzione di coppie $e^+e^-$ da fotoni convertiti nel materiale di VXD, tra dati e Monte Carlo. I risultati hanno mostrato una sottostima del "material budget" nella geometria della simulazione nella zona di supporto dei 3 layers interni di VXD. Dall'analisi si evince anche una concentrazione nella distribuzione dei vertici vicino al punto di interazione anomala nel MC rispetto ai dati.
      \par
      Nella seconda parte viene presentata la caratterizzazione del prototipo di modulo per il layer più esterno di VTX. In particolare, ho effettuato un test flessionale della trave di supporto del modulo che ha mostrato una flessione in linea con le aspettative. Il test vibrazionale effettuato sulla stessa trave ha evidenziato che la prima frequenza di risonanza si mostra intorno ai 250 Hz, sopra ai 200 Hz richiesti da specifica. Infine ho caratterizzato il prototipo di circuito flex in rame. Il "diagramma ad occhio" e il test di attenuazione hanno permesso di stimare il mantenimento dell'integrità del segnale fino ad un bit rate di $\sim 670$ Mbits/s, contro i $320$ Mbits/s richiesti da specifica.
    \end{abstract}
    
    \tableofcontents
    \pagestyle{fancy}
    
    \chapter*{Introduzione}
    \addcontentsline{toc}{chapter}{Introduzione}
    \input{capitoli/introduction.tex}
    
    \chapter{Elementi teorici}
    \input{capitoli/capitolo1}
    
    \chapter{SuperKEKB e Belle II}
    \input{capitoli/capitolo2}
    
    \chapter{Analisi material budget VXD}
    \input{capitoli/capitolo3}
    
    \chapter{Prototipo modulo VTX L5}
    \input{capitoli/capitolo4}
    
    \chapter{Conclusioni}
    \input{capitoli/conclusioni}
    
    \chapter*{Appendice}
    \addcontentsline{toc}{chapter}{Appendice}
    \input{capitoli/appendice}
    
    \printbibliography[heading=bibintoc]
    
    \chapter*{Ringraziamenti}
    \addcontentsline{toc}{chapter}{Ringraziamenti}
    \input{capitoli/ringraziamenti}
    
\end{document}